中美會談●後續｜WSJ社評：中國感受到美國軟弱 視拜登為奧巴馬2.0可予取予攜

美國總統拜登上台後的第一次中美高層會談在上周完結，儘管拜登讚揚國務卿布林肯表現，但中方代表前所未有地當面駁斥美方的說法，引起美國國內關注。繼前國務卿蓬佩奧批評美方表現後，《華爾街日報》也有類似看法，形容中方在今次阿拉斯加會談的表現是感受到美方軟弱。文章提醒，倘拜登政府被視為「奧巴馬2.0」，將面臨中國和俄羅斯等「流氓」國家予取予攜。

相關新聞：港人聯合緬泰等團體澳洲登報 促加快《人權法案》立法制裁侵權官員
《華爾街日報》編輯委員會周日發表評論文章，題為《中國對拜登的警告》（China’s Warning to Biden），形容今次會談是美中關係的新現實，中方嘗試對付前美國總統奧巴馬的手法是否同樣適用於拜登。

文中提到，雖然布林肯率先對中國在新疆、香港、台灣等方面提出批評，卻遭到中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪作出長達20分鐘的反駁，大談「中國有中國的民主」，又數算美國的「罪行」，包括「黑人命貴」（Black Lives Matter），並敦促美方應該要改善自己形象。文章形容，中方這些說法正是利用「覺醒美國媒體」（woke U.S. media，即主流自由派媒體）對美國的批評，來攻擊美方談判代表。

相關新聞：軍力部署｜美軍戰斧導彈新版可作反艦用途 應對中國海上威脅日益擴張
更令人頭痛是，布林肯未能即時強硬回應，反而示弱地表示美國「明白自己不完美、會犯錯，但也會修正」。文章形容，布林肯的回應無疑是正確，但也是在面臨外國公開損害美國利益和價值時的不必要解釋。

儘管美方形容今次屬於一次性的會面，但其實也成為了拜登治下美中關係的定調機會。根據消息人士披露，即使在閉門會談時，中方也維持了在記者面前的強硬態度。《華爾街日報》形容，中方的態度是表明了，北京希望華府重回奧巴馬年代對中國的妥協政策，亦即軟弱地反對中國網絡攻擊和竊取知識產權、結束在亞洲組織聯盟抗中，並且停止為中國違反《中英聯合聲明》、威脅武力攻台、大舉把新疆維吾爾人關進「再教育營」等事情作出批評及制裁。

文章續指，就算拜登政府上台的首兩個月展示積極拉攏盟友的姿態，但真正挑戰是如何應付中國、俄羅斯和伊朗。而這三國的強人領袖仍然記得，像拜登一類的自由派國際主義者主政的年代，他們如何予取予攜：俄羅斯吞併克里米亞、入侵烏克蘭東部、繼而在敍利亞擴張勢力；中國在南海大舉填海造地、興建軍事基地、竊取美方機密而毋須面臨後果；伊朗在中東散播恐怖主義，並在跟前國務卿克里簽定核協議時佔盡便宜。

中俄伊三國如今觀察拜登是否「奧巴馬2.0」。華府爭取伊朗重返核協議，已是軟弱的一個訊號；拜登上周指稱普京為「殺人犯」（killer）後，俄羅斯也預期會作出挑戰美國利益的行動作為回應；中國更會是拜登的最大考驗，隨著中國深信自身戰略優勢日益追上美國，楊潔篪上周罕有當面發表強硬言論，就恰恰正如1970年代蘇聯尋求力壓趨於軟弱的美國，而中國如今更是擁有較當年蘇聯更強的經濟力量。

文章特別提到，台灣的未來將是挑戰中最脆弱的一環，除了台灣目前是全球半導體生產的重心，亦因為習近平已經表明收復台灣屬於優先事項，而中國解放軍亦正建立能夠迅速武統台灣的實力，故此美國能否保障台灣安危，將是美國作為各國盟友的關鍵。

文章總結，世界目前正處於危險時刻，世上一眾「流氓」強國正準備測試拜登政府，而上周會談正是警告拜登政府，需要認真正視當前情況。

美國《華爾街日報》

準備好全球復辟帝制2.0未

美國 畜生黎既啫
撚吓冇難度
多謝你哋班冇腦既白種狗 中國終於世界第一

多謝美國左膠

求下右翼生性D
全球和平靠你地

條路自己揀,仆街唔好喊
送比各位美國朋友

BLM 都幾難駁 最多大家互屌新彊BLM香港新彊BLM香港

戇鳩到呢, 當初有個做到嘢嘅就屌到撻皮, 依家個廢老又話人軟弱!

支那atna

依家係衰過黑鬼馬時期啦

嗰陣時中共仲識低調，依家直頭訓示模式我要點點點

而家先知臭黑馬2.0係壞事? 算鳩數啦美豬

連登仲有一班人覺得拜登好好

因為國內政治利益 佢地知情地誇張到好似美國行緊黑奴制咁

比哂子彈中共

一路覺得果班假膠黎
網上D美國左膠都無乜幾多個對拜登真係有期望

坦白承認自己只係反侵並唔可恥

官媒承認obama係廢

民主黨自己搞出個BLM 而家咪比中共之後次次捉住黎講
橫掂黑人問題 肯定永遠解決唔到

America is back

個班未必係假膠
但一定自己柒左夾硬死兜

Matthew哥